小巴西龜個殼變白

養左呢隻巴西龜仔差唔多半年
都幾活躍又會食好多野
望落好健康
但個殼不停變白
有無巴絲可以幫下我
點解會咁

試下曬多D太陽

唔夠太陽導致角質化 曬多啲太陽啦

勤換水曬多D太陽, 食D鈣質豐富既食物

佢個殼摸落去係咪有少少滑？

日日都要曬太陽
用牙刷細細力幫佢擦吓個殼(去角質)
日日都要換水

而家有兩個可能性
一係佢個殼上面有菌
應該係冇成日換水
如果佢個殼摸落去係有少少滑
你要去爬蟲類店 買去真菌藥膏

第二個可能性就係有過多角質
要幫佢清潔下個殻
日日都要曬太陽

有架 我差唔多日日都換
見到有屎同水變黃色就會換

我放係陽台
不過唔係成日有太陽曬到屋企

絲打有無真菌藥膏推薦

餵開普通龜糧咋⋯
有可以餵佢食咩？

我會餵啲蝦乾仔比佢 買龜糧既地方應該都會有得買

我自己養左一年
d龜生菌時會幫佢地搽tea tree oil
但只可以搽 唔可以飲 因為有毒

上面好多巴打講左白色
我反而想講個兜太細
水長期唔夠深個龜殻會翹

d龜大得好快
我而家都諗緊換缸

巴打加油
你隻龜好可愛

巴西龜好雜食
可以試下餵菜
每隻龜鐘意食的野都唔同
但魚同蝦應該隻隻都鐘意
但注意要餵淡水魚蝦
本身係淡水龜 唔識消化鹽

好呀 我試下先
講起個兜 之前個個好細
見佢開始有白色
最近換左呢個新既大兜
希望舒服環境再加餵佢食好d會有改善啦

其實係咪太耐冇刷背

帶佢落街曬啦。

建議日日曬
我幫你上網揾下
不過佢個殻有冇滑？
姐係feel到有啲野係個殻到

我唔太了解佢隻藥 但有圖你睇

應該求其一間爬蟲類店都會有真菌淨

無滑架

感謝Ching

唔會啊 刷完都係咁
我又唔敢太大力刷佢

我個隻龜就黎20年都冇試過個殼變白

平時我隻龜會食菜
佢個殼個綠色好靚
有排冇比菜佢食
個龜殼即刻變到好深色好暗沉
所以我依家就係比龜糧蝦乾同埋菜佢食
雖然唔知佢咁食有冇問題
但係食到佢色水好靚 肥肥白白^_^

真菌應該滑滑地
如果冇滑，應該係角質化

咁都好啲
希望角質化對佢無咁大傷害😭😭

樓上好多人教曬太陽，但無人教點曬
龜龜曬太陽其實唔可以有玻璃/膠/其他野隔住
真正要曬真係要帶出街或暫出露台比佢曬

如果真係唔得就買返uva同uvb燈比佢地
千奇唔好買淘真幾蚊燈先稱uva+uvb果啲垃圾燈膽

最後附上龜照一張